\documentclass{uebungsblatt}

\title{Übungsblatt 5}

\setcounter{ex}{19}

\begin{document}

\maketitle

\begin{ex}[Gruppen mit zwei Elementen]
  Zeige: Es existiert (im wesentlichen) eine Gruppe mit zwei
  Elementen.  Wie muß eine Verknüpfung $\circ$ auf einer
  zwei-elementigen Menge $\{a, b\}$ (also $a \neq b$) notwendigerweise erklärt sein, damit
  $\{a, b\}$ zusammen mit dieser Verknüpfung zu einer Gruppe wird?
\end{ex}

\begin{ex}[Gruppentafeln]
  Überlege Dir, daß in der Gruppentafel einer jeden endlichen Gruppe
  jedes Element genau einmal in jeder Zeile und Spalte auftaucht.
\end{ex}

\begin{ex}[Symmetrische Gruppen]
  Zeige, daß keine der symmetrischen Gruppen $\mathfrak S_n$ für $n \ge 3$ abelsch ist.
\end{ex}

\begin{ex}[Quadratische Zahlkörper]
  Sei $d \in \mathbf N_0$ kein Quadrat. Zeige, daß
  \[
  \mathbf Q(\sqrt d) \coloneqq \{a + b \sqrt{d} \mid a, b \in \mathbf Q\}
  \]
  ein Körper ist.
\end{ex}

\end{document}
